SCMP：美國想同中國停火，專心處理肺炎先

Hopes for G20 coronavirus summit truce in China-US war of words

-World leaders could agree to work together to counter common threat from Covid-19 when they meet via teleconference, according to draft statement
-But strategic mistrust between Beijing and Washington runs deep and there may be little more than a temporary ceasefire, analyst warns

China and the United States are expected to call a timeout on their coronavirus blame game and focus on the challenges of the pandemic, when leaders of the Group of 20 hold talks via video conference on Thursday.

According to a draft statement to be discussed at the summit, the leaders are expected to agree that the coronavirus is a common threat to humanity and united efforts are required to fight it.

All eyes will be on the US and China, which have been locked in a war of words over a pandemic that has already infected more than 409,000 people and killed 18,300.
The US has criticised China, where the outbreak was first reported, for its slow initial response and attempts to silence people who raised the alarm about Covid-19, the disease caused by the previously unknown virus.

US President Donald Trump and other administration officials have also angered Beijing by referring to the disease as the “Chinese virus”, instead of Covid-19 as the World Health Organisation suggests. China sees the references as an attempt to stigmatise the country and pin the blame on a victim.

In preparatory discussions for the summit, the two countries agreed to set aside their differences, according to a diplomatic source familiar with the talks.

“We all live on one planet and there will be no winner in the face of the onslaught of a pandemic,” the source said, adding this was the underlying sentiment leading to the special summit.

According to the draft, the leaders agree that Covid-19 is a common threat and they will establish a mechanism to share information and experience to combat the illness.

The G20 members are also expected to promise to provide medical and financial support to less-developed countries, and look at ways to revive economic growth.

But the thorny issue of the oil price war between Saudi Arabia, which holds the G20 presidency this year, and Russia, is not likely to be on the agenda.

In a phone call with German Chancellor Angela Merkel on Wednesday, Chinese President Xi Jinping said China was willing to work with Germany to send a unified message about containing the pandemic. The two sides should also coordinate on macroeconomic policies, state media quoted Xi as saying.

英文版文匯報D料信唔過

poor journalism

仲要news push寫住exclusive

處理完個肺炎
美帝：中國你試下唔撚賠錢，即刻比粒飛彈你嘆

事關唔搞鳩中國真係對唔撚住d國民交代

六月WW3

所以都係偵察下門口 一搞掂就開火?

係崔天凱收趙立堅皮在先
TRUMP 收口在後

咁支那肯定會打蛇隨棍上,趁此機會一嘢KO

翻譯 :

發新聞同美國民講搞抗疫 ， 拉選票

但係中國戰線就美國政府繼續打

美國：煙仔何想翻美國收租，唔該戒咗奶共習慣先。

支那生化武器仲停火

無計, 對國民黎講, 抗疫係重要過打支那, 經濟啊

唉，香港點算
btw停火唔代表2000億美元唔使俾

請美軍專心攻打中共

全力攻，一日應該可以

想停火，不過南中國海射咗導彈

一廂情願式嘅報導

SCMP

炒左車啦係關島來